{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058040",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남원양씨 종중 문서 일괄_1"
    },
    "text": "南原梁氏宗中文書一括 (남원양씨 종중 문서 일괄)\\n\n全羅北道 全州市 完山区 スックゴゲロ 249, 国立全州博物館 (孝子洞(ヒョジャドン)2街,国立全州博物館\\n\nこの文章は、高麗恭愍王4年から朝鮮宣祖24年の間に作成された14世紀から16世紀の合格証書について説明しています。まず、高麗大学からは楊以時が受け取った紅牌と、その息子である楊首生が受け取った紅牌2件があります。さらに、楊公俊が生元市に及第した校地である白牌や洪牌、楊洪が文科に合格した洪牌、そして楊時省が生元市に及第した校地である白牌が存在します。その他にも、明宗14年に楊弘が清道郡守に任命されたことを示す任命証書があります。これらの校地や証書は、高麗時代から朝鮮時代にかけての制度研究において重要な史料であり、1981年7月15日に宝物に指定されました。 特に、蝦夷市と楊秀生の紅牌は、朝鮮時代の校地とは異なり、\"王命\"という記録が残っていることが注目されます。その他の校地は、朝鮮時代の文書書式に則って作成されたものと確認されています。以上のように、南原ヤン氏一族から伝来した7件の校地は、高麗時代および朝鮮時代の制度研究において重要な史料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "南原梁氏宗中文書一括はどこにありますか？",
            "answer": "南原梁氏宗中文書一括は全羅北道全州市完山区スックゴゲロ 249の国立全州博物館にあります。"
        },
        {
            "question": "南原梁氏宗中文書一括にはどのような文書が含まれていますか？",
            "answer": "南原梁氏宗中文書一括には、高麗恭愍王4年から朝鮮宣祖24年の間に作成された14世紀から16世紀の合格証書が含まれています。"
        },
        {
            "question": "楊以時と楊首生が受け取った紅牌はありますか？",
            "answer": "はい、楊以時が受け取った紅牌と楊首生が受け取った紅牌2件が含まれています。"
        },
        {
            "question": "楊公俊が生元市に及第した校地について教えてください。",
            "answer": "楊公俊が生元市に及第した校地は白牌や洪牌です。"
        },
        {
            "question": "楊洪が合格した洪牌について詳しく教えてください。",
            "answer": "楊洪が合格した洪牌は文科に合格したものです。"
        },
        {
            "question": "楊時省が生元市に及第した校地はありますか？",
            "answer": "はい、楊時省が生元市に及第した校地は白牌です。"
        },
        {
            "question": "楊弘が清道郡守に任命されたことを示す任命証書について教えてください。",
            "answer": "楊弘が清道郡守に任命されたことを示す任命証書が含まれています。"
        },
        {
            "question": "南原梁氏一族から伝来した校地の重要性について教えてください。",
            "answer": "南原梁氏一族から伝来した校地は、高麗時代および朝鮮時代の制度研究において重要な史料となります。"
        },
        {
            "question": "南原梁氏宗中文書一括はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "南原梁氏宗中文書一括は1981年7月15日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "蝦夷市と楊秀生の紅牌にはどのような記録が残っていますか？",
            "answer": "蝦夷市と楊秀生の紅牌には、'王命'という記録が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 379,
        "QA": 448
    }
}